<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <ORM>
        <default>
            <msg id='PARAMS_NULL'>Não é possível executar a ação solicitada. Defina as variáveis (valores de cada campo da tabela) que devem ser processadas.</msg>   
            <msg id='SQL_NULL'>Não é possível executar a consulta. String sql não informada.</msg>            
            <msg id='PK_CONFLICT'>Não é possível gravar/alterar o registro na clase {TABLE} informado porque há um conflito com o(s) campo(s) a seguir: {CONFLICT}.</msg>
            <msg id='VAR_NOT_EXISTS'>Não é possível redefinir o valor da variável '{VAR_NAME}'. Ela não existe na tabela {TABLE}.</msg>
        </default>
        <exec>
            <msg id='ARGS_NULL'>Um ou mais parâmetros obrigatórios não foram informados corretamente ao chamar a ação {ACTION}.</msg> 
            <msg id='STMT_PARAM_NOT_IS_STRING'>O parâmetro $stmt não é uma string. O método exec() deve receber um parâmetro $stmt com um dos valores
            a seguir: INSERT, UPDATE, DELETE, FIRST_ROW, FIRST_FIELD, INSERT_UPDATE ou SELECT.</msg>            
        </exec>
        <findAutoNum>
            <msg id='ID_ZERO'>findAutoNum(): O ID informado é igual a zero ou não é numérico.</msg>
            <msg id='CAMPO_NAO_EXISTE'>O campo informado não existe.</msg>
            <msg id='ID_NOT_EXISTS'>O registro do ID informado ({ID}) não existe na tabela atual.</msg>
        </findAutoNum> 
        <insert>
            <msg id='ID_ZERO'>Nenhuma inclusão foi efetuada.</msg>
            <msg id='UNIQUE_FIELD_NULL'>O campo único {FIELD} não pode ser nulo. Informe um valor válido para este campo e tente novamente.</msg>
        </insert>
        <update>
            <msg id='WHERE_NULL'>UPDATE não permitido. Um parâmetro do tipo array necessário para gerar a cláusula WHERE não foi informado.</msg>
        </update>
        <updateForId>            
            <msg id='ID_ZERO'>Operação de UPDATE não permitida, pois o parâmetro obrigatório (ID do registro) não foi informado.</msg>
        </updateForId>
        <delete>
            <msg id='WHERE_NULL'>Impossível excluir o registro. Cláusula WHERE não definida.</msg>
            <msg id='NOT_EXISTS'>Impossível localizar o registro para exclusão. Provavelmente ele não existe.</msg>
        </delete>
        <setWhere>
            <msg id='COL_NAME_NOT_EXISTS'>A coluna informada {COL} é inválida ou não existe na tabela atual.</msg>            
        </setWhere>
        <filterBy>
            <msg id='PARAMS_NULL'>Um ou mais parâmetros obrigatórios não foram informados.</msg>
            <msg id='ERR_AND_OR'>O parâmetro que indica o tipo de filtro (AND | OR) não foi corretamente especificado.</msg>
        </filterBy>
        <joinFrom>
            <msg id='ERR_JOIN_PARAM'>Um objeto obrigatório não foi informado. Impossível criar o JOIN.</msg>
            <msg id='ERR_MAP_FIELDS'>O parâmetro $fieldMap não está no formato correto. Para mapear dois ou mais campos no JOIN 
            crie um array unidimensional colocando em cada índice uma string no formato "FIELD_TABLE_A=FIELD_TABLE_B".</msg>
        </joinFrom>
        <save>
            <msg id='ERR_UPD_EM_LOTE'>Ação não permitida porque há mais de um registro no objeto atual. Para executar UPDATE em lote utilize o método update().</msg>
        </save>
    </ORM>
    <File>
        <exists>
            <msg id='FILE_NOT_EXISTS'>Arquivo não localizado: {FILE}.</msg>
        </exists>
    </File>
    <Cache>
        <__construct>
            <msg id='ERR_MEMCACHE_CONN'>Falha ao se conectar com o MemCache.</msg>
        </__construct>
        <set>
            <msg id='ERR_SAVE_CACHE'>Falha ao salvar dados no cache.</msg> 
        </set>
    </Cache>
</root>
